{
  "theme": [
    {
      "Questions": {
        "theme": [
          {
            "Question": "Qui a joué le rôle principal dans le film de 1998 'Il faut sauver le soldat Ryan' ?",
            "TrueAnswer": "Tom Hanks",
            "FalseAnswer": [
              "Matt Damon",
              "Brad Pitt",
              "Ben Affleck"
            ],
            "Explanation": "Tom Hanks incarnait le capitaine John H. Miller, menant la mission pour sauver le soldat James Francis Ryan pendant la Seconde Guerre mondiale."
          },
          {
            "Question": "Quel film de guerre a remporté l'Academy Award du meilleur film en 2009 ?",
            "TrueAnswer": "Démineurs (The Hurt Locker)",
            "FalseAnswer": [
              "Inglourious Basterds",
              "La Ligne rouge (The Thin Red Line)",
              "Fury"
            ],
            "Explanation": "Réalisé par Kathryn Bigelow, 'Démineurs' est un portrait captivant d'une équipe de déminage pendant la guerre en Irak."
          },
          {
            "Question": "Dans le film 'Full Metal Jacket', qui joue le rôle du sergent-instructeur Hartman ?",
            "TrueAnswer": "R. Lee Ermey",
            "FalseAnswer": [
              "Clint Eastwood",
              "Harvey Keitel",
              "Morgan Freeman"
            ],
            "Explanation": "La performance emblématique de R. Lee Ermey en tant que sergent dur et abusif dans le film sur la guerre du Vietnam a scellé sa place dans l'histoire du cinéma."
          },
          {
            "Question": "Quel film de guerre présente la bataille de Stalingrad pendant la Seconde Guerre mondiale ?",
            "TrueAnswer": "Stalingrad (Enemy at the Gates)",
            "FalseAnswer": [
              "Le Pont de la rivière Kwaï (Bridge on the River Kwai)",
              "Das Boot",
              "Lettres d'Iwo Jima (Letters from Iwo Jima)"
            ],
            "Explanation": "'Stalingrad' présente l'intense duel de tireurs d'élite entre les forces russes et allemandes lors de la bataille éprouvante."
          },
          {
            "Question": "Quel est le cadre du film de guerre de 1987 'Good Morning, Vietnam' ?",
            "TrueAnswer": "La guerre du Vietnam",
            "FalseAnswer": [
              "La guerre de Corée",
              "La Première Guerre mondiale",
              "La Guerre du Golfe"
            ],
            "Explanation": "Avec Robin Williams, le film est basé sur les expériences d'un animateur radio pendant la guerre du Vietnam, offrant une perspective unique sur le conflit."
          },
          {
            "Question": "Quel film de guerre est basé sur l'histoire vraie du 54ème régiment d'infanterie du Massachusetts ?",
            "TrueAnswer": "Glory",
            "FalseAnswer": [
              "Platoon",
              "Apocalypse Now",
              "Le Pont de la rivière Kwaï (The Bridge on the River Kwai)"
            ],
            "Explanation": "'Glory' présente les actions héroïques du premier régiment afro-américain de l'armée de l'Union pendant la guerre de Sécession américaine."
          },
          {
            "Question": "Qui a réalisé le film de guerre 'Dunkerque' en 2017 ?",
            "TrueAnswer": "Christopher Nolan",
            "FalseAnswer": [
              "Steven Spielberg",
              "Quentin Tarantino",
              "Martin Scorsese"
            ],
            "Explanation": "Christopher Nolan dépeint avec maestria l'évacuation des soldats alliés de la plage de Dunkerque dans une expérience cinématographique saisissante et immersive."
          },
          {
            "Question": "Quel film de guerre présente la bataille de Rorke's Drift pendant la guerre anglo-zouloue ?",
            "TrueAnswer": "Zulu",
            "FalseAnswer": [
              "Khartoum",
              "Breaker Morant",
              "Gallipoli"
            ],
            "Explanation": "'Zulu' met en avant la défense remarquable d'une station missionnaire britannique par une petite garnison contre des forces zouloues écrasantes."
          },
          {
            "Question": "Dans le film de guerre de 2001 'La Chute du faucon noir', dans quel pays se déroule l'histoire ?",
            "TrueAnswer": "Somalie",
            "FalseAnswer": [
              "Iraq",
              "Afghanistan",
              "Nigéria"
            ],
            "Explanation": "Basé sur des événements réels, le film dépeint l'intense bataille entre les forces américaines et la milice somalienne lors du raid de 1993 à Mogadiscio."
          },
          {
            "Question": "Qui joue le personnage du Sergent Elias dans le film de guerre 'Platoon' ?",
            "TrueAnswer": "Willem Dafoe",
            "FalseAnswer": [
              "Tom Berenger",
              "Kevin Costner",
              "Harvey Keitel"
            ],
            "Explanation": "La représentation par Willem Dafoe du sergent Elias compatissant et moralement guidé contraste nettement avec la brutalité du contexte de la guerre du Vietnam."
          },
          {
            "Question": "Quel film de guerre présente l'histoire d'un groupe de prisonniers de guerre américains organisant une évasion massive d'un camp allemand ?",
            "TrueAnswer": "La Grande Évasion (The Great Escape)",
            "FalseAnswer": [
              "Echappée victorieuse (Escape to Victory)",
              "Stalag 17",
              "Un pont trop loin (A Bridge Too Far)"
            ],
            "Explanation": "'La Grande Évasion' présente le plan audacieux des prisonniers alliés pour s'échapper d'un camp de prisonniers allemand fortement sécurisé pendant la Seconde Guerre mondiale."
          },
          {
            "Question": "Dans le film 'Lettres d'Iwo Jima', de quel pays est racontée l'histoire ?",
            "TrueAnswer": "Japon",
            "FalseAnswer": [
              "Allemagne",
              "États-Unis",
              "Royaume-Uni"
            ],
            "Explanation": "Réalisé par Clint Eastwood, le film offre un portrait poignant de la perspective japonaise lors de la bataille d'Iwo Jima pendant la Seconde Guerre mondiale."
          },
          {
            "Question": "Quel film de guerre présente l'expérience d'un tireur d'élite américain pendant la guerre en Irak ?",
            "TrueAnswer": "American Sniper",
            "FalseAnswer": [
              "Jarhead",
              "Seul survivant (Lone Survivor)",
              "Démineurs (The Hurt Locker)"
            ],
            "Explanation": "'American Sniper' suit le récit captivant et controversé du tireur d'élite de la Navy SEAL, Chris Kyle, pendant ses missions en Irak, mettant en lumière le coût de la guerre sur l'individu et sa psyché."
          }
        ]
      }
    }
  ]
}